見戰友即笑 三子犯人欄內雞啄唔斷

見戰友即笑 三子犯人欄內雞啄唔斷

頭條

周永康昨被扣上手銬，由懲教署車輛送到法庭聽訊。
許頌明攝

【本報訊】雙學三子對上一次聚首是在入獄前，牢獄沒磨蝕他們追求民主的初心同信念。一直服刑的周永康昨甫看見黃之鋒和羅冠聰這兩名戰友即展露笑顏，滔滔不絕地分享所見所聞，三子在犯人欄內「雞啄唔斷」，興奮之情難以言喻。提出保釋的周永康揚言對上訴非常有信心，藉行出來向支持者證明「我哋會繼續喺呢條路行落去。」

周永康在兩子陪同下步出法院，三人精神飽滿，不時相視而笑，神情輕鬆。周表示在壁屋服刑時從電視直播中看見兩子獲准保釋，神情「栩栩如生」，當下已感到暢快，如今親眼看見他們精神健康，實在倍感欣慰和愉快。

「期待飲個茶食個包」

在旁笑得合不攏嘴的之鋒多次表示「好開心」，又謂非常期待與Alex「飲個茶、食個包」，聽他分享監獄內的經歷和故事。羅冠聰則透露早前在荔枝角轉倉前曾與Alex握手，藉此互相鼓勵對方堅持自己想法，不要讓監獄生活磨蝕他們的初心和信念，如今「大家都係依然嗰個自己」，感到非常高興。

早前因學業問題而沒與黃、羅同申請保釋的周，昨解釋指由於上訴聆訊獲排快期、且對上訴充滿信心，「諗唔到任何理由繼續留喺懲教所」，遂改變主意，他指希望藉保釋行出來向朋友和支持者證明他們會繼續追求民主。周笑謂繼續留在壁屋監獄的最大用處是協助懲教署改革和更新，關注在囚人士權益，但表明即使獲准保釋，亦會與兩子在「飲個茶、食個包」期間整合資料，再與立法會議員研究改革事項。
周認為懲教署仍有很多改善空間，舉例指他所服刑的壁屋監獄一直維持囚犯回倉時要「踎底」讓懲教職員點算人數的慣例，但他提出關注後有關規定已經取消。

即使身處監獄，周仍不時透過朋友在社交網站更新近況，其facebook前日張貼了一封他在獄中寫給黃、羅的信，信中提到不少社會議題，包括公屋80萬封頂、一地兩檢、重啟政改等，直指特首林鄭月娥應有所反思，又指有囚友向他討論香港庶民經濟被扼殺。信的結尾指黃、羅作為20多歲的年輕人已非常傑出，雙肩挑上了莫大的責任，並指他們三人作為民主運動上的同路人有責任互相補足，再以一個隊伍的姿態出現。

■記者楊思雅

相關新聞

周永康步出羈留室即抱父母
頭條 4小時前

【蘋果照相機】留守…過去的想法
頭條 4小時前

重奪公民廣場案 終院准上訴周永康多謝袁國強：讓世界看到公義能否實踐
頭條 4小時前

留名等測風向

好兄弟

周認為懲教署仍有很多改善空間，舉例指他所服刑的壁屋監獄一直維持囚犯回倉時要「踎底」讓懲教職員點算人數的慣例，但他提出關注後有關規定已經取消。

唔知懲教會唔會怕左佢地三條友
啲黑暗野唔做得
做左俾佢地周圍唱
佢地似入黎監察多過受